讀大學，讀到好無目的。

本身自己想讀社科，但唔夠分又諗出路嘅情況下揀咗工程
上到嚟發覺自己完全跟唔到，連揀自己比較想揀嘅major都唔夠gpa 每日都好無目的咁喺hall hea
話咁快就完 fall sem 呢三個月咩都無做過
唔上堂 唔讀書 無上莊 無識人
我覺得自己真係好廢
雖然我一直覺得grad到已經贏咗 本身band3仔讀到u
但都會覺得依家每日過嘅日子好無意義
各位巴絲有咩意見可以比我呢隻迷途小羔羊

想讀社科但揀工程

屌女算啦...

唔撚夠分我想咩
本身諗出路 上到嚟發覺原來gpa低都無出路

挨埋佢
加油！

有女朋友啦
無玩hall啲活動

想讀咩社科先
你本身幾分

樓主個名好熟

quit u 讀社工？

我覺得要挨都挨到嘅
因為本身gpa好柒都唔會話搞到我好sad
純粹覺得sem1 supposed 係比較精采嘅時間都咁樣
嚟緊四年都應該係咁

放心為咗入到Ｕ而揀工程嘅人大把

23呀
想讀社工

Eason

Exchange lol遲d把握機會一下

無本錢啦我巴打
本身我重讀生嚟
我承擔唔起呢個代價的

CU？

我都feel到係嘅
但對所有讀緊嘅嘢都無乜興趣
真係唔多鍾意對住啲physics

Bu poly啦，再唔係樹仁，最緊要自己果科想讀

本身想讀cu social work

QUIT啦 做狗

Gpa太低去唔到啦
同埋自己一直對exchange都無太大性趣

有冇社工hd讀？

Quit u再入過我食唔起呢個後果啦巴打
本身我重讀撚嚟

樓主係咪住國

唔諗poly?

應該點都唔會quit㗎啦
入到八大我都已經偷笑了
我依家諗住可能出到嚟都做唔返engineer 應該考公務員
所以無咩所謂掛

有呀 但我未必會quit u去讀啦

唔夠分
4+1屌

去恒大拎四年scholarship
同讀自己鐘意既科
同埋

唔明

我唔想學性交啦
不了不了

屌, 咁你都有目的, 呻條撚

ust?

咁呢個係四年之後啫
我意思係呢四年嘅生活都好無目的

只少你有朋友 仲要有女朋友

我中五之後出左社會工作，前幾年買返個top up degree

咁咪quit囉
quit一定好過浪費四年時間

不如大家約埋一齊去粉嶺跳軌

quit 左仲難揾野做，不過佢讀工程

少朋友啦
上到嚟無乜social 無特別識frd
連食飯都成日自己食
中同又keep唔到 個個有晒自己圈子 唉
我都幾興幸自己有呢個女朋友 自問on9柒窮肥
依家基本上每個禮拜最期待嘅時刻就係見佢了

你讀工程爛龜低gpa點考公墓員。。。
Aco?

建議巴打試下露營 尋找人生的意義

我都知degree有用嘅
所以點都會頂埋四年佢

有女好好了

唔會quit 啦又
有呢個學位要偷笑了我

唔好咁灰啦巴打 有咩唔開心可以喺到同我哋傾下喎

唔應該揀錯科呀⋯⋯

暫時諗黑警 海關果啲
Aco都可以一戰

真心？

幾多歲啊，比盡你21歲，講真只係需要諗下而家屋企等唔等錢洗或者等你養，如果唔係嘅話個一兩年算係咩，最重要你睇你係咪立定決心去做，如果你真係好想好想做社工就go for it 啦，做人嘅目標係一世加，一兩年重讀呢啲好閒，最緊要認清目標知道自己想點炸，人生冇目標先係你食唔起嘅後果啊

其實我又唔係好算揀錯科嘅
因為我個分都無咩科收我
純粹估唔到咁難讀啲嘢搞到連major都揀唔到啫

可以讀社工hd架姐...

我19啦 屋企人本身對我入到大學已經好開心㗎啦
我唔係啲咩叻仔 由細到大無人諗到我會入到大學
屋企等錢洗㗎 窮撚 依家生活費都係靠自己返私補搵返嚟
我再重讀都未必入到poly/cu嘅社工呀 唉 所以都唔諗quit 㗎啦
開頭我想讀社工最主要係因為我鍾意同唔同種類嘅人傾計 同埋好多時見到社會上有好多人好慘 好心up 所以先想讀社工希望可以用我嘅能力幫到佢哋
但依家咁樣嘅話我都可以做義工去幫佢哋嘅
唔會因為我讀唔到社工就唔做

咁23分讀hd又真係好不智
但讀sosci都好過工程啦佢
同埋唔一定入三大姐

社工hd入到嘅
但咁樣我身邊嘅人都會好失望
同埋我自己都會傾向想要個degree多啲

預計你四年後只可以考到aco
其實你家陣已經可以去考架啦
考多幾次入到架啦 大學都唔洗讀

扺撚死

我中英文差到仆街 靠屈數理科入的
Sosci bu都唔收我㗎

Qsa

你拎完個degree頂多做到aco架咋 都係失望架咋

諗過考督察
同埋四年後個世界係點無人知
攞住個degree好過無啦

多得你呢挺柒頭工程先會俾人老屈水泡

咁你會揀咩MAJOR

工程gpa柒又無實質經驗
面試一定畀人嫌3嫌4

Ust果科？
果科夠分 但其實好似都傾向計數
或者我真係揀錯科
不過我下個sem會reg返啲自己有興趣嘅科而reg少啲靚龜course

本身想揀civil 依家個分應該差少少
唔得可能揀mech

所以我未必揀返做工程呢方面啦

唔駛諗，去考cre跟住報政府工係最穩定出路
其次就玩口才做sales engineer，都搵到食

讀HD社工再上degree會唔會好d?

我暫時都諗住係咁
但實際係點應該都要過埋spring sem先再作打算

明白啊！屋企又等錢洗，自己都覺得依家入到大學個學位好珍貴，既然你唔諗住quit，你可以試吓睇吓大學有冇啲類似嘅活動可以做到你講話鍾意同唔同嘅傾計同幫人嘅嘢囉，做下啲service learning，就算唔係，你將來做公務員或者工程其實都同樣要傾計同幫人，呢啲態度唔同工都用到，試吓搵吓大學裏邊或者工作中值得享受嘅嘢！

同你講樣野 你已經好好彩 因為你讀緊時已經發現自己興趣同應付能力唔係你依家個科，你依家轉都係無左年幾青春個3、4萬

我見過好多人讀完個degree出黎 做左幾年野 去到談婚論嫁既時間先黎後悔自己無搵返自己中意做既野 到時候既成本唔只係錢咁簡單

當你做你中意既野、你先會比心機做同做多一步 令人欣賞你 有人欣賞自然想做得更好 咁成個人都會昇華 自信都大d

工程爛gpa就算比你做到engineer你都係返工等收工 係40幾年咁等 同埋你唔中意同唔叻係上唔到位 唔係好似政府工跟年資

好好諗下

利申：讀完個BBA degree依家走左去讀 幼兒教育 係浪費左4、5年時間同十幾萬 但我買返起開心同活力

唔會啦應該 再quit去讀都會有啲不智

好呀 下個學期我會開始做下義工啦
唔該晒巴打嘅意見

呢排 civil 收禁低，你現家幾多？

我都係
自問自己唔係讀書料
入倒u 冇玩活動 唔上堂唔讀書
希望畢倒業就算
Gpa 係2.4倒徘徊

都明你講乜 我會諗下
但呢一刻我又未會覺得依家呢科咁差同埋社工hd咁吸引
Anyway thanks bada

一個唔識取捨嘅垃圾 魚與熊掌都想要 貪撚到呢

邊個教你樣樣野都要有目的 比你打份看似有意義嘅工你都可以過得好頹

未知呀 但科科below mean 粗略估計應該得2.5左右
Civil低極都要2.7
咁mech相對上出路嚟計已經係civil之後啦嘛 我都未諗定

到你出嚟做野你會發覺更加無目的

巴打依家year幾
有無話諗住做返啲咩去搞下佢
我見好似好少人係咁 上到嚟個個都一係好玩得 一係好讀得 我好似異類咁

巴打有咩高見

Year 1?

咁我預大學呢四年會有目的㗎嘛
無諗過提早四年開始漫無目的咁過

係呀 fmbb

讀4年自己唔鍾意既野唔係話捱就捱到 仲要engine畢業出黎做野一定係engine野
趁仲早retake DSE得唔得呀

樓主好痴線

其實有女已經屌打緊一半ust撚 多d搵下身邊frd reu尤其係同校個d會開心d架

重讀過㗎啦
捱到嘅應該 本身我個心態係grad到當贏了 所以都ok

點解咁講

有呀 我都盡量同ocamp果堆啱傾嘅frd keep住了
希望keep到

睇你個樣都係為錢讀
但仲civil mech
16年開始都冇呢支歌仔唱
呢排興cs

本身想讀文科
最後讀咗engine
打算盡量做好個gpa 去下summer school同exchange
出到嚟即刻轉行

係呀 本身諗出路先揀
有頭髮邊個想做熾哥呀巴打 我對it嘢覺得得意啲
但今年cs收3.7呀

最後點

我估有唔少咁既人既
只係因為都唔番學所以你唔知佢地存在
你有咩建議

Best 24 credit, 你專心谷一兩科，輕鬆啦
收 2.7 係早幾年，第一，二，三屆DSE 嘅事

Yr1咋

係咪嫌棄city
City broad-based soc sci有22都收
有sowk揀 再唔係咪BU
講真非三大 但出嚟都係好搵

不過city都好似有計weighting 應該都夠(?)

個人認為做好自己，讀一個 course 起碼要有嘢學到
對得住自己，唔好過左成個 Sem 乜到無做
你鍾意上莊，可以
去讀書，都可以
Join case com， 都得
唔好 Hea 過
Join case com 好有用，比你知個世界有幾大
啲勁人係點做

無呀 我依家都係諗住下個sem玩啲活動
睇下識唔識到啲啱嘴形嘅人啦
都諗唔到有咩好做了

上一年都好似仲係喎聽講
Btw原來諗住靠數拉一拉個gpa 結果考柒咗

4+2呀
我中英通3

巴打都係跳樓學校？

讀大學係好多空餘時間架啦
你未習慣讀大學姐
不嬲都唔會似中學咁有方向 要自己慢慢探索
你retake完再Quit就唔建議
社工讀同做又係另一回事
真係想做咪出黎做住NGO先
慢慢再讀返個社工master
至於考政府工 如果你語文差係有難度
一係進修下語文 一係學下打code
IT狗都幾搵到食

不能同意更多
講真
我都係兜左好大個圈
讀書讀得耐過人
中學讀8年
大學quit過兩次
(我唔係有錢仔，屋企比我敗得7788)
敗家到想自殺
試過2個月冇出過門口
因為機緣巧合
後來去左台灣
當時已經22歲
諗住搵個地方死左佢算
但係竟然比呢度d人同讀既科感動左
宜家已經搵到人生目標
同ching一樣想讀幼兒
可能遲D會遇到ching都唔定

用得fall spring應該得科大
我yr2 唔夠gpa入咗 civil
準備quit u rejupas
入唔撚到cs cpeg 但由細就淨係想專讀computing
而家仲搞到好似有抑鬱

樓主如果讀唔掂 真係不如quit
我每次返科大都想自殺

唔記得禁回覆 覆返#73肌肉肥佬

你連上堂都唔去姐係試都唔試 點幫你
quit把啦

I know ur feel bro

樓主
我都係當engine水泡
亦都無目標
呢家12:00前既堂都走曬
不過我自己畢到業就算

唉 科科都lower than mean

到你出黎做野就知工程好搵好多

我year 1 2 都摺hall 9fingfing
Gpa 2.1幾 都year3先發覺third hon真係等於冇讀咁
即刻quit hall 做反個讀書 最後追到2.8 依家係工程公司做緊 加油 冇咩挨唔過去

讀大學嘅目的應該係學習知識 思考知識
從而推動人類社會進步
依家就變咗為咗搵食而讀
依家有幾多人真心鍾意個科而讀

真係好諷刺

唔好人揀你又揀 ， 大把人揀完發現完全唔係果回事 同埋好多有興趣班人中學已經自學緊

唔夠聰明 / 冇日日 ot 自學新野既覺悟包你日日生不如死 日日返學捱打咁

我自己都係civil仔，你讀邊間u先

year 1 啲野都唔算難呀
有真學一定得
我覺得你心態可以變一變

p.s. 讀engine科 女

屌你老尾社科同社工差咁遠都冇人屌
係咪全部連登仔都冇讀過大學

社科工程兩個世界 對數字到傻
你連第一個sem 就咁 不如quit 重入啦
再讀上去發現 Lab 又多 Grade 又爛
exchange 又抽唔中你

揀合適既科 好過到y3/4 怨自己冇讀過social work 做工程真係好慘

樓豬今年19歲
咁唔驚啦，大把時間
年紀仲細，做自己想做嘅嘢啦
最緊要學到嘢

巴打 你好 我本身都想讀社工但入左乞食科Marketing

我呢家都想quit 重讀或者番工 覺得人生好無意義 不如直接出來面對下個世界好過

Hku social work 好似24分median咋喎

做人都係

咁樓豬又唔夠分讀社工
同埋佢話佢興趣係社科

巴打如果唔打算quit既
但都要有心理準備, 要過多三年咁既生活
如果你覺得都OK 既, grad左之後, 再補返個social work master都一樣得
不過就真係會辛苦同埋都要再花一筆錢

你都仲叫year1, 諗清楚自己想點都重要呀
BTW 巴打有個好好既女朋友, 可以support你既 真係好好
同女朋友傾下LOR 睇下佢又點睇

放心 讀bba都一樣咁無目的

邊個話engine畢業一定做engine嘢 大把人讀完撈busi

civl同cs cpeg好大分別 支持rejupas

睇你讀咩啦 讀building, civil, mech 8成人都係撈返本行 2成人乞食 讀cs related 嗰啲先可以撈business

咪揀黑警啦

最慘就係我上年spring死咗條心搏cpeg
之後讀phy 但我中學冇讀過phy
直接拉低gpa

樓主ust?

冇PHY揀engine

出黎搵工就知有意義
gpa柒幾坎坷
利伸：坎坷

要三大cs 就要入engine

屌 感同身受 完全無動力讀書

冇目的就去做下義工 見識下呢個社會 睇落好發達 好多人仲係好慘 你就會有目標了

學校d教材唔掂 可以上youtube周圍搵下總有個掂～

我都一直好無目的，有quit嘅諗法 但諗下諗下唔經唔覺就過咗兩年 其實時間過得好快

Cu engine 仔揮個手
巴打加油啊，我開頭覺得啲野難到核爆咁，自自然然變到冇咩興趣讀落去
慢慢讀讀下，第一次接觸programming 就覺得有番哂讀書既意義係到
我相信你都會慢慢搵到自己想讀ge 野
挨埋去，好快過架咋